\section{Závěr}
V~této seminární práci jsem odvozoval a ověřoval velikost a směr zrychlení nastávajícího při pohybu po kružnici.
Nejprve jsem použil běžný středoškolský postup používající geometrické zjednodušení.
Poté jsem jej odvodil také pomocí vektorů, funkcí a základního infinitezimálního počtu.

Zpětně mě napadlo, že jsem mohl také odvodit, proč se např. závaží na pružině chová obdobně.
Ačkoliv by se to netýkalo pohybu po kružnici, stále by se defacto jednalo o~dostředivé zrychlení.

Ve druhé části práce jsem popsal zařízení, které jsem vyrobil ke změření zrychlení.
Přitom jsem uvedl některá provedená rozhodnutí a popsal jeho strukturu. Pak jsem
také popsal metodu, pomocí které jsem dokázal zpřehlednit naměřené hodnoty tečného zrychlení.

V~další sekci práce jsem uvedl výsledky měření ve formě grafů.
Veličiny jsem měřil pro tři délky otáčecího ramena. Pro dostředivé zrychlení jsem
pro každou délku ramene vytvořil graf závislosti zrychlení na úhlové rychlosti a graf průměrného jednoho pokusu.
Obdobně jsem znázornil výsledky měření tečného zrychlení.
Výsledky jsem ale uvedl dvakrát, jednou bez úpravy, podruhé s~úpravou.

Naměřené hodnoty s~přihlédnutím ke konstrukčním nedostatkům pravděpodobně potvrzují teoreticky odvozené vztahy.
Hlavním nedostatkem měření bylo, že měřené osy neodpovídaly přesně ideálním směrům měření.
Roli mohla hrát nedostatečná pevnost a přesnost konstrukce otáčecího ramena a úchytu senzoru.

Napadlo mě také, že by se mohlo částečně jednat o~vliv např. Coriolisovy síly.
Pokud by ale měla vliv, její velikost by měla být zanedbatelná.

Data by bývalo lepší nějak statisticky zpracovat.
S~tímto ale nemám zkušenosti a myslel jsem si, že ruční porovnání grafů by mohlo být dostačující.
